﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

Grazie per aver acquistato Grand Theft Auto V.

_______________________________

 IMPORTANTE
_______________________________


NECESSARIA LA REGISTRAZIONE TRAMITE INTERNET DI UN CODICE DI ATTIVAZIONE ROCKSTAR A SINGOLO UTILIZZO; LA REGISTRAZIONE È LIMITATA A UN ACCOUNT SOCIAL CLUB DI ROCKSTAR GAMES PER CODICE DI ATTIVAZIONE ROCKSTAR(PER I MAGGIORI DI 13 ANNI); È PERMESSO L'ACCESSO ALL'ACCOUNT DEL SOCIAL CLUB DI UN SOLO PC ALLA VOLTA; 
I CODICI DI ATTIVAZIONE ROCKSTAR NON SONO TRASFERIBILI DOPO L'USO; GLI ACCOUNT SOCIAL CLUB NON SONO TRASFERIBILI. I termini di licenza software sono consultabili in gioco e su rockstargames.com/eula; i termini relativi agli account online sono consultabili su www.rockstargames.com/socialclub. 
La violazione dell'EULA, del Codice di condotta o di altre Politiche può comportare la limitazione o l'interruzione dell'accesso al gioco o all'account online. Supporto tecnico e supporto clienti su rockstargames.com/support. 
L'accesso non trasferibile a caratteristiche speciali come contenuti esclusivi, sbloccabili, online o scaricabili, servizi o funzionalità può richiedere il possesso di un codice di attivazione Rockstar a singolo utilizzo, una spesa aggiuntiva e/o la registrazione di un account online (per i maggiori di 13 anni). 
L'accesso alle caratteristiche speciali potrebbe richiedere una connessione a Internet e non essere disponibile per tutti gli utenti. Inoltre, con un preavviso di 30 giorni potrebbe essere sospeso, interrotto o fornito con modalità diverse. 
La copia non autorizzata, la decodificazione, la trasmissione, l'uso pubblico, il noleggio, il gioco a pagamento o la violazione della protezione della copia sono severamente proibiti.

Nota: sono necessari i diritti da amministratore per installare ed eseguire il gioco. Assicurati che gli account utenti usati per giocare abbiano i pieni diritti da amministratore.

_____________________________

 INDICE
_____________________________

1) REQUISITI DI SISTEMA

2) ISTRUZIONI PER L'INSTALLAZIONE

3) PATCH

4) COLLEGAMENTI

5) DRIVER

6) INFORMAZIONI COMANDI PC

7) CONTATTI E SUPPORTO

_____________________________

1) REQUISITI DI SISTEMA
_____________________________


Configurazione di sistema: 

CONFIGURAZIONE MINIMA

Sistema operativo: Windows 8.1 a 64 Bit, Windows 8 a 64 Bit, Windows 7 a 64 Bit Service Pack 1, Windows Vista a 64 Bit Service Pack 2*
(*scheda video Nvidia raccomandata per Windows Vista)

Processore: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600 @ 2.40 GHz (4 CPU)/AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core (4 CPU) @ 2.5 GHz

RAM: 4 GB

Scheda video: Nvidia 9800 GT 1GB/AMD HD 4870 1GB (DX 10, 10.1, 11)

Scheda audio: compatibile 100% con DirectX 10

Spazio libero su disco: 65 GB 

Unità DVD-ROM


CONFIGURAZIONE CONSIGLIATA

Sistema operativo: Windows 8.1 a 64 Bit, Windows 8 a 64 Bit, Windows 7 a 64 Bit Service Pack 1 

Processore: Intel (R) Core(TM) i5 3470 @ 3.2 GHZ (4 CPU)/AMD X8 FX-8350 @ 4 GHZ (8 CPU)

RAM: 8 GB

Scheda video: Nvidia GTX 660 2GB/AMD HD 7870 2 GB

Scheda audio: compatibile 100% con DirectX 10

Spazio libero su disco: 65 GB 

Unità DVD-ROM

Altri requisiti: l'installazione e il gioco online richiedono un accesso al Social Club di Rockstar Games (per i maggiori di 13 anni), connessione a Internet richiesta per l'attivazione, il gioco online e le verifiche periodiche; le installazioni software richieste includono la piattaforma Social Club di Rockstar Games, DirectX, Chromium, il pacchetto Microsoft Visual C++ 2008 sp1 Redistributable e un programma di autenticazione che riconosce alcune caratteristiche hardware necessarie alla gestione dei diritti digitali, al sistema e al supporto.

Col tempo, i contenuti scaricabili e le modifiche di programmazione cambieranno i requisiti di sistema del gioco. Per informazioni aggiornate sulla compatibilità fai riferimento al tuo produttore di hardware e a www.rockstargames.com/support. Alcuni componenti di sistema, come i chipset per mobile, le schede video integrate e AGP, potrebbero essere incompatibili. I componenti non elencati potrebbero non essere supportati.

Grand Theft Auto V per PC richiede l'installazione di alcuni programmi e componenti, tra cui:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Social Club di Rockstar Games
- Software di autenticazione Rockstar Games

_____________________________

2) ISTRUZIONI PER L'INSTALLAZIONE
_____________________________

Passaggi:
	
1.  (Solo versione su disco) Inserisci il DVD di Grand Theft Auto V (disco 1) nell'unità DVD-ROM.
Se il programma d'installazione non parte, apri la cartella dell'unità DVD-ROM e clicca sull'icona "Setup".

2.  Si avvierà l'installazione di Grand Theft Auto V. Segui le istruzioni sullo schermo fino al termine del processo d'installazione.

3.  Se necessario, saranno installati altri componenti, come DirectX, Microsoft .NET e Visual C++. Segui le istruzioni sullo schermo.

4.  Per poter giocare a Grand Theft Auto V non è necessario che il DVD sia nell'unità DVD-ROM.

5.  Clicca sull'icona "Grand Theft Auto V" per avviare Grand Theft Auto V. Il gioco scaricherà e installerà gli aggiornamenti, se questi sono disponibili.

6.  Ti verrà chiesto di creare un account Social Club o di accedere con uno già esistente.

7.  Apparirà una schermata in cui dovrai inserire il codice di attivazione Rockstar via Internet (solo la prima volta). Trovi il codice di attivazione Rockstar sul retro del manuale, o nell'email ricevuta al momento dell'acquisto.

Nota: il gioco include un controllo della data di uscita e non si attiverà nei giorni precedenti. Se non riesci a collegarti o il processo non va a buon fine, vai su www.rockstargames.com/support per i dettagli. Conserva il manuale, non esistono codici di attivazione Rockstar di riserva.


_____________________________

3) PATCH
_____________________________

Grand Theft Auto V include un sistema di patch automatico. Quando il gioco è in esecuzione verranno cercate nuove patch e, se disponibili, scaricate e installate automaticamente.

Al primo avvio è richiesta una patch obbligatoria.

Nota: la versione Steam usa il sistema di patch di Steam.

Le patch sono disponibili anche per il download manuale su www.rockstargames.com/support.


_____________________________

4) COLLEGAMENTI:
_____________________________

- Supporto tecnico Rockstar Games
http://support.rockstargames.com

- Social Club di Rockstar Games (sito web)
http://it.socialclub.rockstargames.com

- Applicazione Social Club (Download manuale)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/it-IT/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/it-IT/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Supporto Microsoft
http://support.microsoft.com


_____________________________

5) DRIVER
_____________________________


Consigliamo di usare i driver più recenti disponibili.


Produttori sistema/componenti

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Produttori/fornitori hardware audio

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Produttori/fornitori hardware video

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/


_____________________________

6) INFORMAZIONI COMANDI PC
_____________________________

Grand Theft Auto V per PC supporta mouse, tastiera e i controller Xinput come quello Xbox 360 per Windows.

Ogni metodo di controllo è intercambiabile. Per esempio, puoi usare mouse e tastiera quando sei a piedi e passare al controller Xbox 360 senza dover cambiare alcuna opzione.

Per mouse e tastiera e per i controller Xinput l'aiuto in gioco si aggiornerà automaticamente, mostrando i tasti/pulsanti corretti dell'ultimo metodo di controllo usato.

___________________________________

7) CONTATTI E SUPPORTO
___________________________________

In caso di problemi di natura tecnica, vai su www.rockstargames.com/support per le ultime informazioni di supporto e le risposte alle domande più frequenti. 
Offriamo supporto via email, telefono e Twitter.

Nota: in caso di richiesta d'aiuto riguardante un titolo per PC, allega anche i file DxDiag e MSinfo. 

Per istruzioni su come ottenere queste informazioni, segui i passaggi indicati di seguito:

Esporta un rapporto DXDiag:
-	Vai al menu Start > Cerca e digita 'dxdiag' (senza virgolette) nel campo di testo e premi Invio
-	Attendi che la barra del progresso 'verde' finisca di caricare e poi premi il tasto 'Salva tutte le informazioni...'
-	Nomina il file con informazioni utili, come il tuo nome e la data, e salvalo dove puoi trovarlo, come sul Desktop, premendo il tasto 'Salva'
-	Premi il tasto 'Esci' per uscire da questa applicazione

Assicurati di includere una descrizione dettagliata del problema e il testo di qualsiasi messaggio d'errore visualizzato. Oltre ai file di testo, è molto utile anche l'immagine della schermata d'errore.

Esporta un rapporto MSInfo: 
    - Vai al menu Start > Cerca e digita 'msinfo32' (senza virgolette) nel campo di testo e premi Invio
    - Quando la finestra 'Informazioni di sistema' è aperta, fai clic su 'File' nella barra strumenti in alto e seleziona l'opzione 'Esporta...' 
    - Nomina il file con informazioni utili, come il tuo nome e la data, e salvalo dove puoi trovarlo, come sul Desktop, premendo il tasto 'Salva' 
    - Il processo di esportazione può richiedere alcuni minuti, attendi che la barra del progresso abbia terminato, poi potrai chiudere questa applicazione
	
Ottenere un'immagine di tutti gli errori incontrati:
    - Assicurati di non chiudere nessuna 'finestra' di errore aperta, fai clic sulla 'Barra del titolo' della finestra per renderla attiva
    - Premi i comandi 'Alt' e 'Stampa' contemporaneamente 
    - Assicurati di non chiudere la 'finestra' di errore, vai al menu Start > Cerca e digita 'mspaint'(senza virgolette) nel campo di testo e premi Invio
    - Con l'applicazione 'Paint' ora aperta, premi i comandi 'Ctrl' + 'V' contemporaneamente per incollare l'immagine dello schermo nell'applicazione. In alternativa, puoi andare nel menu 'Modifica' vicino alla barra del titolo e scegliere 'Incolla' 
    - Dovresti vedere la finestra di errore, e solo questa finestra incollata nell'applicazione. Se vedi il tuo Desktop per intero, torna ai primi punti e assicurati di fare clic su 'Alt' mentre esegui la 'Stampa' della schermata 
    - Fai clic su 'File' dal menu nella barra in alto, e scegli 'Salva come...' 
    - Nel menu a discesa 'Salva come tipo' nella parte inferiore della pagina, seleziona l'opzione 'JPEG' per diminuire la dimensione del file prima di caricarlo per il supporto 
    - Nomina il file con informazioni utili, come il tuo nome e la data, e salvalo dove puoi trovarlo facilmente, come sul Desktop
    - Chiudi il programma Paint quando hai finito